[Sony/罪大滔天]相機用家集中討論區 (16) A7iii派貨未

臨派貨先至爆post又冇人開

A7M3開始預訂/派貨中:

A7M3 Body:HKD$17490
A7M3 w/ 28-70 kit set: HKD$18990

Q:A7M3有咩咁好?
A:可以講係A9+R3既混合 詳情去官網參詳下

Q: A7r2/a73 邊個好？
A: 要4200萬像素就r2/r3喇，其他多數都係a73好啲
可能係到問下會好啲

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。

2）選購機身懶人包

1”隨身機：
一般用途、主要影相 － Rx100 M3。
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5。

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。

APS-C 無反：
預算低 － a6000 － 最抵玩、機身性能比目前同價位機優秀。
預算中 － a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
預算高 － a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
需要自拍 － a5100 － 有觸控、180度反mon、操控性較a6000差、其餘同a6000。

Full Frame 無反：
預算低 － A7 － 轉接老鏡抵玩，呢個價買到Full Frame都無乜好描述，畢直夠建議直上二代機。
預算中等 － A7ii － 主要比A7對焦更快、有五軸防震、手感更好、有Slog。
預算高 － A7Rii / iii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A7Sii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A9 － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
A7R 同 A7S 一代目前情況比較雞肋，你覺得上面幾部都唔岩你先再留言問。

A Mount機唔熟，但目前應該淨係有人買 a99ii 。
Rx10 系列唔熟，有需要再留言問下其他巴打。

3）鏡頭選購懶人包：

APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sel 16mm f2.8 － 平、超輕、細、畫質差、可外接廣角鏡變超廣，平民自動對焦超廣唯一選擇。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sigma 19mm f2.8 | A － 平、畫質好、等效28mm Iphone 視角、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用。
Sel 20mm f2.8 － 略貴、超輕、細、畫質一般、但畫質比Kit鏡同16mm f2.8好。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 60mm f2.8｜A － 基本同19mm f2.8 、較冷門。
比較少見／焦段差唔多嘅鏡就唔打了（Touit 32mm 之類……

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏。
FE 55mm f1.8Z : 銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。

4）常見問題：

APS-C機用Full Frame 鏡點計？
APS-C 機身 + APS-C鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
APS-C 機身 + Full Frame 鏡 ： 等效焦距 需x 1.5
Full Frame 機 + APS-C鏡 ：會有黑角 。
開APS-C mode：無黑角、等效焦距需 x1.5、像素減少56%。
Full Frame 機 + Full Frame鏡 ： 等效焦距 x 1

我係新手嚟嘅，相機就揀好左，想影人影景，有冇邊支鏡頭推薦？
首先影人同影景常用嘅焦段係差好遠嘅：
人像鏡嚟講，多數泛指中長焦大光圈，影出黎主體清晰，背景會比較模糊。
焦段多數落係等效50－135mm，好似85mm f1.8、135mm f2咁（當然亦都有人用35mm f1.4、200mm f2.8 影人像）
風景鏡嚟講，多數泛指超廣角或廣角鏡，焦段多數落係等效12－28mm，好似12mm f2 、16-35mm f4 咁（影風景亦都好多時會用到長焦，但呢個就唔講到咁深入了。）
如果類似旅行相：前面有人，後面睇得清景物。係應該買廣角鏡。除非你想旅行影人，背景乜都朦哂，就買人像鏡。
所以影人同影景，嚴格嚟講係兩回事黎，如果你睇到呢到，都係想一支搞掂，可以選擇標準焦段變焦鏡（例如：等效24－105mm），或者揀一支合適你嘅定焦（例如：等效35mm）。

應該揀1670z 定 18105g ？
建議：接受到18105體積、電動Zoom呢兩個點就18105，接受唔到就1670z。價錢唔好諗咁多了，兩支都熱門鏡，買得貴又賣得貴嘅姐。

我用緊a6000，遲啲會上 A7 ，應唔應該買定 Full Frame 鏡？
除非你真係短期內上（不過短期內你應該都唔會問呢條問題）。唔係嘅話不如買 APS-C鏡，第日要上A7 先再賣返支鏡，當係租鏡都抵過你長期用APS-C加支重鏡。

想轉接Canon 鏡，用邊隻環好？
如果你係nex、a6000、a5100、a7一代用家：天工環
（因為Sony無將呢幾個機種嘅相位對焦點開比轉接環，
天工環可以將Canon 嘅鏡用Sony嘅資料黎Fake部機開相位對焦）
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Canon原廠鏡多：Metabones5
如果你係a6300、a7二代後繼機，轉Sigma EF鏡多：MC-11

以上資料都係來自網路或由其他巴打提供，有錯請指正

嚟緊會見街，應該買得過既鏡頭：
九支sigma art 定焦
龍仔2875 f2.8
sigma apsc 5xmm f1.4

打咗上去問，如果第一批聽日27號

今晚拎貨
db訂

聽日先派貨？

我都db 訂。。。。。。。
冇電話。。。

佢都係點半左右打比我 , 佢fb 都有講話 有貨拎 , 但要打比佢問先

哦 過一陣 冇電話打去問問先

比個friend甩左底，幫佢訂完部A7 III
點知條友又係SONY度訂左

機DB call左我，已經可以拎機
原價出售

原價邊有人理你？？
自己碌卡賺分miles 唔好 ？

DB剩係用現金

今朝見係兩毫巴1001已經知冇人會開
正想上嚟開post就見到巴打已開

點睇Samyang 50mm 1.4

大把人等機用

LM

唔知Sony訂嗰啲幾時會有電話

有冇人旺角西洋菜街永成訂係收到電話攞貨？

有無人拎左機?
拎機果陣有D咩要注意? (有無得即場試機? 我帶左支鏡 諗住試機)
1. 收光圈 影白色 睇下有無 花 入廛?
2. check 對焦
仲有D咩?

第一水都早左,希望第二水唔駛真係等到4月中😂

係Sony網訂，等到天荒地老

機已拎

好似話10號

見到要copy and paste 4 個回覆就唔想開新post

想問鏡頭長放電子防潮箱，仲有無需要買 b+w 隻uv 燈照鏡頭

要執執入面鏡頭評價同埋之前有巴打貼左罪大鏡頭群但唔知係邊個post

毫子巴囉 埋尾門又唔開新

有人拎左a7iii了

個人覺得無需要買。但有閒錢嘅話買定擺喺屋企
得閒用嚟殺下菌無壞

仲係準備岀貨中

sorry post完就去咗訓覺

正呀
恭喜晒巴打有新gay用

拆kit 比機我

咁好 係邊買?

有fd子係屈機啲既

咁快，打上去佢又話聽日先有

sony

拎機大約點驗機?

一齊買鏡？

DB 啊

賣飛佛

貼左mon貼未? 係米同A7RII嗰啲一樣大? 等我買定張去sony攞完機即刻貼

係

快啲買，上次出R3果時原廠斷貨咗好耐。
果時我都要係淘寶買。香港周圍都無貨

Sony有無mon貼賣?

有, 我用原裝個玻璃貼，size fit同埋真係無咁反光

幾錢張

sony訂 係未要等佢email先有得拎機

唔記得
好似唔知2舊水定幾多

但原裝易唔易入塵，網上有評語話易入

你咪係日本買左2張lo

無入過.
R3同RX100V都係用原裝

張痴多幾張

我都想知

Sony online store轉已出貨，睇黎聽日應該大機會有得拎

今日打左去sony問，16號訂左機嘅聽日有得攞

各位有冇建議邊支高光通量af ff鏡係黑既環境用?

除左e mount, ef mount轉接都得

Thanks師兄，請問有冇話要打去登記或確認至有得拎？怕去到又話派晒

無wor， 訂撚左話派晒我即場屌鳩佢呀

RX100V 好唔好用？ 有啲想買

都ok嘅
我其實用來出trip/開會用
貪佢方便就咁放入外套袋.

原來永成到左貨
抄錯我電話 打去問先知
聽日有機玩

仲未收到sony email叫拎機

對支9mm好有興趣

apsc輕便嘅優勢

A7iii 係咪都可以推薦人架

門市買定網上買

電話

dxo mark a73 14.7 ev dynamic range

係 買支28啦

ISO performance超過埋a7s 粒sensor真係痴撚線

Hello 新手入坑a7iii
唔知大家對samyang 35mm f1.4 af呢枝點睇

其實14.7ev 不如話14.8ev 係用8mp測出黎 a7s ii 12mp呀 擺明恰a7s ii

一睇就見到A7s ii lowlight屌打A7Riii

A7ii會唔會跌價 想買嚟接舊鏡玩

等緊SIGMA 35.4

唔會太大支咩

我鐘意大光圈鏡頭，有諗過55.8
但又覺得窄左少少，所以揀支平d既35
上網睇左幾個review都話唔錯
唔知呢度有無巴打用過有comment?

有冇人有第一水機多

我仲諗住無人要，點知一晚成十幾個巴打tg我
機已賣，thanks

大把人等機復活節出埠
真係唔洗驚冇人要

呢部大把人要 仲要原價

復活節前會唔會炒高過定價
咁既時勢冇人炒下我覺得好唔香港囉

我估高最多三兩百應該得既
始終相機唔係必須品
呢部又唔係絕版貨
無乜點抄得起

利申:尻up

24105都炒起5舊啦

D850貨量太少 初初出個陣好似炒高左幾千 維持左個幾月

今日去db問咁啱有枝現貨都係貴4舊屌 無屈服到

原來仲無貨
其實一出果陣我成功買到
前排玩左三個月左右
竟然比我原價放返出去

上網睇 好似制作D850太繁複所以先咁？
同埋我又上網見到 本身A7III係上年11月已打算出
不過突然出左部850 所以先轉R3出戰
而呢幾個月 M3係一直製造緊 所以唔算少貨？
載定頭盔先 上面呢段野 我都只係網上睇返黎

其實係同一個body嚟…只要換底板 io CMOS，整走mode dial個鎖就得
應該係粒CMOS姐…同埋r3開頭都係少貨

我都有 知唔知香港賣幾錢?

有無人知sigma 70mm f2. 8 macro 幾時出

你岩

各位巴打小弟有d野想問一問
小弟想買埋機係band房打野用 用黎拍下夾band片/cover歌既片/自整mv
想問下有冇咩機推薦 想要d收音音質好d既

認真答你 收音就另外買個咪

新手入坑一問
推薦賞個鏡頭卷 係咪要三月收機先有？

想問Sony online store 買sd卡有無得用配件+賞85折個優惠

呢度問就a6300
個人意見就買Zoom
要認真錄下音就買鼓咪同interface
或者突然諗起eason siu早幾年係youtube有sell過部sony用嚟錄cover 你可以搵返啲片睇下係咩model

如果要傻瓜機就Sony HDR-MV1，再用iphone補幾個角度都得
相機其實唔重要，你諗掂點投資落收音好過

下次開post 不如整張圖畀人pin 捷徑

有, 一年用1次, 所以最好夾夾埋埋先用

仲係顯示已出貨

好主意 而定冇圖

整a7iii a9 a7riii 果張

索尼罪大滔天都得

咁細格睇撚到咩？

究意要唔要等sony電話或email，定係自己print張receipt踩上去就得，想lunch time去攞

等電話call

打去問左，我張單要3點後先有得攞

有無師兄知邊間仲有得預訂 以家預訂算唔算第2批

岩岩打左電話問，門市買kit set今日拎得

四寶訂左今日攞得
不過問過兩款接環都抄貴左仲要無貨

點解依然處理訂單中

A7iii對焦咁勁一定啦

咩接環咁把閉

Sonystore見到轉左可前往領取貨品 但仲未出email 係咪應該狗沖

你可以試下
不過我頭先十一點半左右上去MK Store，佢未有得拎住叫我等有電話先

你打電話上去問下啦

我都轉左
不過收工先有時間去拎

如果想買mon貼加多張記憶卡
係唔係領機之前上網買先有折

城城?

睇落係女喎 得唔得

如果係mb5, sony都有賣
會員係online shop買仲有 discount又可以扣電子現金券

轉左可前往領取貨品

剛轉會未入sony會請問mb5幾錢

有貨攞ge 巴打都係第一水 only?

29xx

27號拎機日計A7iii巴打有無人互薦

其實係點玩

即係一樣，我上星期問係2880，今日問2940

巴打今日拎機？

教你一齊互薦

想轉會, 等到4月中唔知有冇現貨...

原價 $3100, 會員 $2945
再減 $100電子現金券=$2845

online shop仲有貨

今晚先，依家未得

唔該曬各位巴打既意見

個袋係點既樣? 會唔會放?

128GB G卡

收到sony電話今晚有機攞

個85折點拎

買埋128 G卡，巴打咁捨得

要用85折就用會員LOGIN去onlinestore 買, 之後揀用85折扣賞(一年有限次數)
用信用卡比錢, 完晒之後有封cfm order, 隔一兩日工作日之後會有正式收貨通知去拎貨

但依家睇好似咩貨都冇晒咁，冇電冇卡，唔知買咩好

▌有關逆光情況下帶來的「橫條紋」案例

在外媒的第一波評測報告中，就有眼尖的網友發現 A7 III 在逆光拍攝時會遇到詭異的「橫條紋」，小編親身測試過發現這的確是真的，也並非個案！因為小編也將大家關心的問題交給原廠高層，而原廠表示這是因為感光元件在某些光線角度下，收光不完全所導致的情況，並不是逆光就一定會出現；但不能說這是產品瑕疵或設計不良，因為這是某些特殊情況下才有可能發生，未來亦無法透過韌體進行修正，而且後續生產的 A7 III 也不會因此有所不同。言下之意就是原廠並沒有將這個「情況」視為瑕疵或設計不良，所以當然不可能會有召回或重新調校的可能。

以下有小編試拍的範例，過去這種拍攝情況大多只有出現在鏡頭測試時的「抗耀光」及「色散抑制」這兩個項目上，小面兩組均是採逆光拍攝，讓點光源只露一半出來，但只有 A 組出現明顯的橫條紋，且僅有分佈在暗部區域，而 B 組同樣是逆光卻觀察不到橫條紋的情形，同時也驗證了原廠高層所說的。這邊我再補充一下，逆光拍攝的同時必須要有遮蔽物作為前景，這種情況下出現橫條紋的機率才會比較大，如果是直接對點光源拍攝而前方無遮蔽物的話，這樣是不會有橫條紋出現的。

SEL1635Z 二手大約賣幾錢？

你可以加入到貨通知,
但我自己係每日返工上網睇一睇, 有一日突然間有貨, 但冇EMAIL通知,
即刻g卡同mon貼都係咁入手 , 差D比佢陰到

6200-6500, from D字頭相機網

好既巴打
見人開 6800

轉左可領取 但未有電話

CHING我都有留意呢支鏡,
因為考慮緊要支GM定Z, 定1224G, 但到而家都未入手
所以有1月開始已經mon住D二手區, 大約最低見6K-6.3K

有冇辦法開到a73嘅raw

今晚拎機 有無人收留支kit

巴打影咩多

跌花左既1670 賣到咩價，功能正常係花左個zoom環

試下開6200

後日會係三陽/四寶買行貨A7 ii
買個陣點樣check 佢係行貨？

唔洗check買過好多次
登記到保養

張128 SD卡送???

好明顯買嫁啦
送既係左手個張64M卡

正啦，做咩唔入埋原裝 CARD READER MRW-S1

set野都唔係我既
我只o答下咀

要用

如果唔買原裝card reader , 有咩card reader 推介?

有時影人, 有時影bigday / event
換左A狗 有24-70GM ,
本身有canon幾支鏡包括17-40 ,但冇轉mount 用唔晒AF功能

12-24唔太建議了

我諗緊買唔買128 來緊6月旅行要拍埋片

拍片其實95mb都用，我買依張係要連拍

?

LR?

成棵樹都係

Image converter 冇？

岩岩拎機試左24105，堅正

camera raw冇
capture one冇

Wide zoom第一支一定係16-35 基本上所有人都適用
如果好肯定要12mm肯定係買prime
否則16-35

買12-24只會轉頭忍唔住入16-35 經驗之談

如果Sony image data converter 冇咁要等更新

之前買左R3個時LR解唔到要等成個星期出更新先解到

唔知Adobe點跟進喇
我用住exiftool改做a72先開到raw

部野真係好正

台灣啲價崩得仲勁過香港咁
呢部抵屌 可惜我無錢

茶記改機咪撚掂啊

台灣茶記

擺係A7R3用實際得125MB/s write
真係買唔落手

sandisk la

我上個post都有提過
所以我真心問緊大家到底買最快個張卡有乜用
如果用G卡個價行125mb, 但我平一半多一倍容量行到 ~100mb , 其實係咪有咁大誘因買G卡呢

改薄filter 同 蛇sir改ccd cfc kfc 完全唔同野黎
人地真係有數據、圖片支持用旁軸鏡畫質好左

我都掙扎咗好耐，終於忍受唔住，直上1635GM，冇乜後悔

有冇人知camera raw/capture one幾時有a73 update

去旅行一機兩鏡
A7iii 配1635GM, FE85 會唔會後悔

等返一個禮拜先

我諗住24105+55.8+一枝定焦wide
睇你去邊度

巴打去邊度？我都諗緊1635+50定1635+85好

台灣定價平過香港 想去台灣買

1635 55 70200/ 85

東京
影人習慣用85，對我黎講唔洗諗

係唔知1635定2470好

我自己目標係1424 55 70200

兩支GM都好好
如果F4, 就1635

50定好大錄
點解唔考慮55 sony菜

FE 50/1.8呀巴打 無錢入1.4

FE 50 1.8 唔係伏到買完即刻賣嘅咩
對自己好少少要支 55F18Z?

大家覺得nex 5n升a6300值唔值

其實用落2400萬body 50/1.8都好夠sharp,用afc嘅對焦都好快，二千蚊唔洗好抵玩啦

50 1.8大伏嚟

Canon話你聽呢啲50mm平價鏡只值900
Sony已經賣貴咗

正正常常啦

其實有咩伏

呢度好多巴打開箱

不如我晏啲upload iso100-204800既raw file俾大家自己試下拉？有無人會想睇？

（講緊a73

認同
所以我係mc-11 + EF 50/1.8 STM + EF 24-105 STM
一支55/1.8嘅價錢就滿足兩個願望
用a7ii兼只係放fb唔聞相都幾夠使

對我嚟講主要係對焦慢同埋摩打嘈

其實用AFC真心快好多 我影女朋友用眼對焦都好夠用
要比多一倍價錢為左摩打聲我唔會囉

有

我都想睇LR解唔解到 但要收工先得

點解要買24105 stm 唔買 usm
canon 支50mm f1.8 算係咁 又平又細支

解唔到
我試下convert做tiff

正在落坑中…
究竟50mm級要有AF邊支好?

55.8

即係呢支?

Sonnar® T* FE 55 mm F1.8 ZA

係，一係呢支，一係支50.4(有錢既話 )

ACR 你預一個月之後啦。。上次A7R3都係咁上下時間

有錢同埋有強壯嘅臂彎

50 1.8 係大伏
千祈唔好貪平買

或者三陽af 50.4都唔差
當然一定光學上無兩支菜咁好 勝在係.4同埋抵
或者可以等sigma Art

50.8菜都大伏??

毫子巴我想問下你
m10 用大光圈鏡唔開liveview 係咪好難對得準？ 用ovf仲衰過淨係峰值？
Sorry其他巴打我知唔關sony事

邊支50.8係菜

菜係55.8

係格黎post睇到 覺得幾搞笑 都同a73有關
啲人話 fuji iso 報大數

新手用緊a6300
想入支超廣
想問samyang 12mm同 16f28+vcl ecu2比有d咩唔同
同埋後期修復變形之後邊隻好d

首先...M10個liveview is very 廢
唔係個liveview 本身問題。。係開咗liveview之後shutter lag好嚴重
起碼300ms+ 絕對feel到

用ovf我覺得還好，用35 1.4 開盡光圈都對得準
50 1.4 銀色未番貨，未有機會試
但我淘咗支7工匠 50mm 1.1
用1.1開盡光圈真係好難對得中(已cal過支鏡頭唔關連動事)
景深真係太淺，係ovf睇已經疊晒影，但影出來個focus 都係差少少

咁我都係得f2 應該問題不大
我諗緊如果買完都係用liveview咁樣好on9
心郁郁 心郁郁 唔該哂你

個liveview 我都只係用過2次
個shutter lag真係頂唔順...

F2 絕對無問題，1.4都無問題。真係大過1.4好難對得中
1:1 zoom 全開 F/1.1 睇ovf係對正啲字，但個focus都係啲字後面.

Leica M真係好好玩 好耐冇試過玩相機玩到唔捨得放低

sorry 我成日都記錯呢兩枝 屌 柒撚到飛起

窮

已拎 有無ching 互推薦

你地就好
我有訂得個睇字

拎完要等24hrs內先有碼

唔該咁多位巴打

放二手有保a6300 1670z 有意tg onlyoreo

MK sony store A7M3 mon貼冇貨

佢話今日晏晝就無晒 貼左張唔係sony既

手上冇自動鏡 惟有用八羽怪+阿富汗少女玩住先：
之前用a6000
講下a73直觀感受
1. 操作快咗好多，menu好咗好多，當然比起牙膏廠仲係差好遠
2. iso performance/dynamic range真係高好多，比起自家apsc冚家高起碼三個Level
3. 摸落去覺得premium咗（比起二代機，玩過幾次）粒
4. 粒電！係旺角行咗個半鐘頭，影咗差唔多100張，返屋企仲有85%電
5. 快門有以前菲林機嘅感覺，好直上直落舒服，比起2代機真係好好多
唔掂嘅嘢:
1. 未有Raw支援，官方software convert做tiff 13x mb...要睇iso perf嘅巴打要等到聽朝
2. Touchscreen = Useless currently
3. 冇座充！綫充真係好耐，真係強烈建議各位係tb買個差電器

原來係咁
咁我過幾日再問。thanks

永成買 +50蚊有
仲等我係tb買咗

想問買機時加$290買嗰個星級服務係包啲乜? 買左個服務會唔會增加保養期?

sony個隻?
今日係萬成拎完機,佢都推左一款比我,要198,唔係SONY個隻

問多一下。
EF至FE mount 接環 mc-11 得唔得? 唔係好想metabones…太貴
我嗰兩支係1740 同135

我都想問個touchscreen究竟點用?

我用a7r3 個座充慢過用線充架wor
你個usb output要大d

唔係

揀focus位
要係setting enable咗touch screen先 戇鳩到震

唔怪得我篤極都無反應

早幾日都提咗大家早啲買定
呢張嘢次次出新機都斷貨

好快有唔使擔心巴打

73 無跟埋個座充？7R3有
不過用勁碼啦 原廠個座充is very 垃圾
又大又唔快又要用AC

touchscreen真係要等罪大update...

買kingma個個平好多

CVA?

多一年保
290好抵喎。有時候Sony store有折，折咗都好似要5xx定6xx

你快啲問下可唔可以買番
正常要拎機果時買埋.

得。但好似對焦功能支援少啲

4／1 澳洲玩10日呀
迫住要買A7R3
超出預算

放心
有買貴冇買錯（好似係）

r3正呀
仲好啦

我買左，但登記保養嗰陣顯示保養到期日係6/2019，都無反映到我已經買左星級服務

咁奇怪。。打去sony 問下

有無巴打放18-105 e mount果支？

我影相白痴。。。
英雄無用武之地

貴多一萬蚊

下個月去東京打算就帶呢個組合 去
唔帶其他鏡同雜物，孭個書包去算

而家仲要原價咩?

咁送比me
我搵部73 同你交換

但你多返1800萬喎

pixel

米王

支24105

我都係 冇得訂

Kingma賣幾錢?

你幾時入呀巴打。你好似流咗口水好耐

之前係TB買好似40蚊...香港好似要100定80幾
雙充 可以用尿袋充

牙膏廠叛徒表示玩左部機成粒鍾都未知c1，2，3三粒製邊度改
睇黎真係要細心再望吓本說明書

冇旅行去....唔諗入鏡住了

加上價仲咁硬

人仔四十幾，鴨記好似都係50-60

2->8/9->custom key

巴打由牙膏廠轉過來有咩感受

我都係

我淘連運費65

呢支嘢真係睇唔到短期跌價嘅希望
本來都已經好賣，而家仲要出埋73。。我諗真係要等多1年先有希望..

Menu>第二大格>第8版>
第一個係影相mode嘅自定
第二個係拍片mode嘅自定
入度去慢慢搵

咁等遲下去旅行前先

等佢貨源足時就會跌 永城個邊好難減 我等到6月頭前先買 而家搵緊收音咪

me未去過東京，但居然今年要兩次
4月同fd子去bachelor party 6月又要同條女去
巴打知唔知搵中古鏡邊頭多？想去搵下啲2手奶
me會留係新宿

係，要等貨源足

咩收音咪?

between 之前呢度有巴打話想要RX1 電，唔記得咗邊個username..
我搵到一粒原廠同一粒副廠。
巴打要嘅話麻煩見字留一下TG.
me順豐比you

我諗中野個邊會多D?

買埋24105應該可以抖下

買啦買啦，我都用緊24105

我都想跟機問下個轉盤嘅1,2,3應該係咩時候用同點用

淘寶人仔49，香港我搵唔到旺角，深水埗搵左8，9間都話無入貨

唔該巴打，me砲下先

有人同me講去Nakano 嘅Fujiya Camera睇，話平
me未google,一陣都睇吓先 佢話好近新宿

sony 加199有zeiss filter 送，同b+w 007保護鏡或b+w uv filter 010 比，點揀好，事關amazon 買b+w 49mm 都係25美金

buy buy buy

想入呢支 今次6月旅行橫跨幾個縣 想拍埋片作紀錄

鴨記邊間有？瑩記附近幾間我都問過

咩轉盤？Exposure compensation嗰個？

memory mode. 老實講我玩咗咁耐都唔係好用M1,2,3
主要係因為有啲我想save 嘅功能係save唔到。。
淨係save到啲無撚用嘅功能..

咁TB啦

a73 iso test
Noise Reduction OFF

Raw/Tiff一陣先upload

007係protector. 唔防UV,但對畫質/顏色影響最少.我用呢隻

不過其實3隻都ok. UV主要係會有少少偏色，真係好少
所以其實都無咩所謂

買rode video mic算啦
Sony呢支麻麻地，呢支同埋齋插multishoe果枝我都有
好似收音機...

a7iii想問下各位用咩叉電器 有無推介

upload緊tiff…用sony software 16bit 無壓縮export

Rode唔識 可否介紹之

原廠/kingma

呢支都幾多人用，又平

電子現金券點先有？

原廠官店無貨 唔敢用副廠座叉
係咪星際鴨記會有?

佢個menu真心難用，分門別類得黎又唔仔細，我自問中文水平唔算差但是佢有d項目名稱我真心理解唔到
不過機身功能只係試左d，追焦未試到不過對焦範圍真心大，mc11我未更新，我用滕龍鏡對焦速度ok，手感唔錯
不過就一定無canon機身d制咁方便唔望都控制晒d野

個menu 已經好左
如果你用2 代機， 肯定吐血
不過Sony 真係要重新設計過個menu system
真係垃圾到暈。。

條LEICA頸繩
不過個FD話唔太好用

幾好用呀我覺得
可以當手繩用，又細條
之前仲買咗條Barton72 皮繩，好舒服但有點太大條同太長(11x cm)

AA呢條最大問題係。。好撚貴

Yosemite 有諗過買
最後都係PEAK DESIGN 一SET方便D

呢個價比多少少買rode videomic pro啦～
比多一二百蚊到～

Yosemite 啲色潮啲 而且都平啲。不過我未摸過
AA 呢條摸完覺得ok

我Sony都係用PD

方便、平 16f28+vcl ecu2
質素 12/2

餅+adapter既成像真係叫可用咋

禁左一輪
A73果度點SET 前廉同後廉快門?定係冇

笑左。。。

唔洗咩

直接放左支kit

上個post見好多人話唔夠sharp,想問下24/35mm有咩推介？

flash 果頁有得set

之前用Nikon DC仔
個USB叉電好揀火牛，好多都叉唔到
啱啱試A7III又係咁
Apple牛都叉唔到

A7R3 zoom 1:1

其實又唔係話真係唔sharp, 但亦唔算好sharp.
尤其對比同一系列果支 50 1.4 (呢支同埋90G, 135APO 係我實測FE鏡入面最sharp)
35 1.4 入得過嘅，只要價錢同埋size接受到

24mm 我推介Batis 25, 呢支我搵唔到缺點..
無論顏色，sharpness, bokeh, size 都頂級

想問下係咪只有sony官網訂機先可以互相推薦拎cupon? 我兇宅訂機有無得玩架

有的

拎左機再上黎搵巴打一齊推薦

豪子巴打，我唔係好搵到支batis25

Sony online store 無的
要去第二度買

我好似叫有f1.8 , 2

唔明

Sorry 睇錯， 係唔係就係呢支？

yes 就係呢支

咩事推咁快
一個夜晚

拎左機先去睇 帶埋部機試。

另外如果我已經有canon 24~105L 係咪唔建議再入sony支24105 , 直接買個m11轉頭用番佢算？

肥花見到有二手賣 可以睇睇

新機嘛

就快又半個POST

牙膏果枝1代定2代？
1代嘅話，有budget可以考慮換Sony果支
2代嘅話，我覺得無必要換，Sony果支係好啲但唔多。

新機，而且呢部好多罪大人等咗好耐

冇左app 死守二代

2代黎 , 咁買個m11算了 , 但對焦點好似用唔曬？

好似eye af用唔到定係無咁好。。
無咩留意adapter,等呢度啲經驗巴打答你
呢度好似都有幾個Canon轉過來仲用緊Canon鏡

app 其實我真係無所謂
以前買咗堆，除咗Timelapse之外其他都冇撚用

我只係懷念openmemories tweak

會唔會有一咋比佢引左去R3

$7300 好似貴左d

R3要買果啲都買晒啦
呢個時間買R3最尷尬

過咗新屎坑期，但又出得幾個月個價未見底，年底或者下年年初買隨時22-23k落樓
重要啱啱出咗73..

直頭好貴..
我果支都係肥花買

仲有2年半保，支鏡全新咁嘅樣，oled貼紙都未搣
仲有個b+w filter

$6400

我其實係想講有一咋人已經比罪大引左去買R3

開箱同上次R3好似差唔多人係到POST

一鳩講佢價

6000 賣唔賣 唔賣就撚啦

照道理應該73好賣好多
始終成3皮嘢一部body, 都有啲心理壓力
同埋買得R系列好多都係聞相撚，R3對比R2畫質又基本上無分別.

你又岩

6000就難啲
我6400已經算係好平

我諗6500-6800都屌得過嘅

ZEISS

有閒錢我都買支ZEISS J下個藍LABEL

開左佢6500

Zeiss 鏡真心正 me is Zeiss死忠
Zeiss個coating真係好Q正

我見佢寫明不議價
不過希望你收到喇 呢支嘢包你滿意

不過點都24105先

屌 早之部定個肥花二手價

利申：0手買入

j住先

但已有1635GM

我買支Batis 時特地買啲靚filter(zeiss UV B+W ND) 平時啲鏡用H&Y Hoya kenko

罪大開始多咗好多人入會 強大起來了

出曬水啦

0手幾錢？ 8幾千？
我成日耐唔耐就睇下有無平嘢執
我支Loxia 50都係個賣家公司annual dinner抽獎禮物
全新未用過行貨有單，4500蚊

Hoya同Kenko 啲頂級filter唔錯呀！
其實仲好過B+W
我只係買咗10幾年B+W買開咗先繼續買

唔同嘅，1635GM真係比唔到果種"pop"
1635GM 係好sharp,但顏色contrast各方面睇落好flat.

巴打 人生有一蔡司 人生冇遺憾呀

忍忍手先

agger
菜同奶是但揀一樣

me 連眼鏡鏡片都配Zeiss

去相熟sales買 開8800

咁都ok嘅
支鏡個質素值呢個價

但係點解我覺得2470蔡好似差過24105G嘅
我又唔識形容差左係邊
熟硬係覺得色水唔同 同埋好似成日一唔夠光就唔夠用

利申一拎機乜都未熟嘅時候用2470，熟左先用翻24105 唔知係咪用家問題

因為2470/4 係FE入面最垃圾果支...

好彩係借人地嘅
不過我睇官網都話成九千幾蚊
原來最差

屌，又話個加多290多一年濕尻服務同保養既
上網登記完咩都無

畫質唔係最差嘅。
不過綜合指數最差.

50 1.8 同Kit 畫質應該係成個line up入面最差
但起碼價錢上反映到..
2470/4真係狗都唔屌。尤其而家有24105G
之前都話standard zoom細枝恆定光圈無選擇都有可能會揀佢

聽日call罪大

一定係個sale唔記得啦
又要煩多轉

我都係冇顯示，聽日係call完報埋上嚟

有冇人知兇澤訂咗幾時有貨

琴日係旺角攞機問左佢，佢話online睇唔到，要出示收據先有星級保養

唔止online睇唔到，噚晚登記左保養想login去攞推薦coupon，話我無a7系列相機保養資料

請問你地用邊隻牌子防潮箱，有無推介

如果登記左保養，部機有事可唔可以換貨？

惠通

未過頭七/十日？

係啊...買左A7III...
要登記左先有推薦賞...
但驚登左有問題無得換要直接做保養

登記左無得換

但係門市佢幫得登記保養，但又提我有問題7日內換

通常過左頭七先上網登記

咁奇怪....

yes

噚日攞機時問佢有關星級服務，佢好似話網上買會自動登記保用

留名

用接環 AF 選項會灰左幾個MODE用唔到 (除左sigma mc-11搭sigma鏡)
但普通af-c 都會有係度
速度黎講係可接受

想買呢款L架 除咗淘有冇地方賣平啲？

Nex6用家

你出去買都係淘佬貨

小心刮花個機底。之前用R2貪平買過個淘寶L架
用咗幾個月，冇拆過。拆開之後機底有2,3個位比佢刮甩咗漆
之後忍痛買RRS, 無晒事

仲有無人要互薦，請找我

請問L 架有咩用ga~

a7iii 欠推薦人x1
要搵人推薦我

好耐冇買過機 你地通常去開邊間買
我之前就係冇時間周圍搵邊度有得訂機 上sony睇又爆左訂
岩岩先問緊DB依加仲有冇得訂定a7m3
除左兇宅,永成, sony個d你地仲會去邊間訂a7m3

Sorry for 1999同埋做左伸手黨

唔係啊巴打 係你去推薦其他人

咩呀我推薦咗你嘛？
而家爭人推薦我？

nth

上腳架可以直倒咁放。

我個人買來主要係加長個body 好渣啲

呢度應該DB, 肥花，四寶，三陽 呢四間最多人買
訂73呢。。我覺得而家就睇下邊度訂最快有貨同埋有冇贈品
價錢方面唔使睇，度度都差唔多。

4寶信唔信得過
我次次去豐澤百老匯

未買過幫你唔到

唔該你
咁你平時去邊到買

呢度係人都知Me DB打手

Zeiss 有咩鏡好入？

24105長期硬價不如入其他先

我尋日攞貨我多口問過四寶仲有貨
不過就照原價扣起舊電同張卡係比返個袋你

幾時到期？

係米要剪埋盒個BAR CODE去換?

依家網上check顯示到有星級服務，保養期到6/2020

Loxia系列

第二批用家表示葡萄到不行

琴晚登記保用
Email都未收到

呢部死人野搞到mc11斷晒貨
搞到我尋日差唔多行晒成個旺角先搵到一個仲要17xx

推薦賞promo 係咪做到月尾31號? 如果過左會點?
因為呢排都唔會買鏡住 想去到最後先去拎現金卷

好毒

24105同2470gm你地點簡？
見價錢網2470gm 13.8k, 24105個價繼續10-11k

有冇機會早過4月中旬拎貨

巴打好大投資

支70200GM出去街買唔係會平D咩?

原本想買d850，咁岩睇廣告見到sony部a7III好似抵玩d，就轉投SONY

欠收薦人

btw sony個instruction真係

歡迎

算啦，錢嘅嘢 搵得嚟使得去

但出面好似平好多wo
17 定18k

我月頭買17

今個月買左70200、100400、1.4x、m10、35.4？

好癲

有冇d信譽好既舖介紹
等我下兩個月整番支16-35同埋1.4x

Sony AC set左唔收推廣電郵就唔會收到email
推薦碼係Sony AC個email
推薦計劃延長到5月尾

代佢答你 D-Base

但D850應該要同R3比先啱...

仲有鏡頭倒蝕返 真係抵左咩

前排你先話24105買左先算

點知佢會企得咁硬

咁個機底最後有冇補返油？

邊度睇到5月巴打

唔好去深水埗肥花，黑店黎。我買個防潮箱，590蚊，竟然旺角肥花賣520蚊，有咩理由兩間肥花標價唔同。個防潮箱仲要花左

打上CS問

6月31號之前

有無巴打知 支70-300G 得唔得？

放埋圖上黎啦
惠通個啲都係淘佬有，唔好係香港比人食一水

比大家睇下你買左邊個款
咁撚仆街

深水埗果間好似真係貴d 之前rx100 m4問過又係
同旺角差4百幾

見好多人都會進入索尼大家庭
應該好多人都會諗入咩鏡
容許我依個新手是但講下感想
同順便post下啲渣圖（都係旅行/周街求其影）
俾大家參考下（希望有更多高手出下圖 ）

話就我四個月前都係C記用家
用緊5D3+一堆鏡
當R3消息出咗，我思考咗好耐我手上嗰部係咩
最後賣晒C記，轉投罪大
依家用緊R3

同埋入咗依堆鏡：
1635z/24105G/SY35 2.8/55.8/70200GM/100400GM

先講下1635z：

（圖raw轉jpeg直出）

1635z都算係自己比較少用嘅一支鏡
（最主要係入咗24105G所以少用咗好多）
係我去大阪旅行嗰時買二手嘅
（順便講日本啲相機二手真係幾靚，同鋪頭服務都好好）
以上兩張垃圾圖主要係想講1635z影遠影近都唔錯
當然同GM 比就未必夠sharp
光圈得f/4
但係輕啲帶去旅行都開心啲
暫時冇咩可以講，要再用多啲先知

陣間再講下24105G（其實都冇咩好講，冇2470GM同有錢就入啦）

唔同以前了，以前舊鋪問價都會平d

記得有次fb message 問完
之後佢話咩優惠睇你遇到邊個sales/去邊間

想問下sigma支2470 2.8 同sony 2470gm比，會唔會差好多
價錢差不多只係sony一半...

同埋本身有batis25同sigma 50.4，有冇話需要放左佢?
定係其實都仲可以一戰
本身覺得定焦係靚d光圈大d
但發現如果唔係聞相，好似變焦方便d同唔係真係差太遠...仲要2470都有2.8光圈

歡迎師兄入S
支16385GM, 6xxg ja
只是重支F4 1xx g
又可以用埋35mm F2.8影人
但貴貴貴

我自己用開A mount, 有支1635 2.8用埋轉插都over 1kg, 長期不願拿出街，而家少左影風景，唔捨得入支1635GM

總之深水埗肥花永不取錄，差少少我理解，
但差成十幾%仲唔係昆水。

最主要都係$嘅問題啫

我反而想睇下16352.8既35影人係點
但真係好貴好貴，而家影景唔多，多數人景

留名跟進24105
暫時用緊kit鏡
考慮緊24105先定1635gm
出24105打算出埋55.8

我都有支25mm，12月先入左支2470GM
支GM同小朋友出一日街免換鏡 (求方便)
支25mm就要夾支55出街 (可以慢慢玩時)
唔同玩法
唔捨得放25，怕後悔

好似係...

無。部R2賣咗了換咗R3

其實呢支ok的。me睇過好多sample
畫質基本上同70200G差唔多

咦 3月就來完 咁4月你會入咩鏡

入得70200GM同100400GM 都唔等錢洗啦

其實我都怕後悔
所以都幾矛盾
2470重量輕過25+50.4+mc11少少
畫質就一定冇咁好，光圈又唔夠大
唯一就真係可以變焦方便 但老實講就算變，都係24影景/50/55影人，同我本身有既鏡都相疊左

最後答案應該係keep鏡再加2470

唔入啦 無位放。
個新買嘅100L 防潮箱都爆咗

thanks巴打
我貪佢平d 同遠d 雖然唔係恆定

ok架，對焦都唔算慢.
係唯一唔好外變焦。接受到就無咩所謂

師兄，到時真係用唔著先放啦
反正放個價都唔會差得多既

支2470GM, 應該做到現金13700內

不如等龍仔28-75啦.
2470GM個人覺得真係麻麻地..

依兩支我常用好多其實
（唔好講真話嘛 ）

sigma個支重唔少 仲要再加轉接環
不過防震(夾到機身防震)同對焦都算ok

正確

有冇巴打會print相的 如有想問用邊隻printer得既

利申：屋企剛翻新完 覺得間房好空 想影啲相印出來當掛畫

依家買相機嘢淨係行旺角就可以了

邊度買咁平

呢個poat真係去得好快，隔一日入嚟，超過200留言，追post碌到手軟

viltrox EF-NEX 二代轉接環
幾百蚊 兩年前嘅物體
配canon2470都快
眼控正常

viltrox 啲mount好似有啲鑊氣。之前有朋友用到個mount變咗形拎唔返出嚟
佢用鋁做。好似好軟

sigma mc11 接環 好唔好用？

定係買Commlite

mc11

影相mc11夠好多

有冇人放鏡頭卷一張

好，咁講下24105G先
$ony依支24105一出，大家都有啲「趨之若鶩」
24105依個焦段
第一，天涯旅行鏡，一支搞掂
第二，俾C記嘅kit影響，唔用唔舒服

依支24105G我係一月嗰時係大阪買，平香港1000（當然水貨冇保啦）
即買即插即用，成個旅程開心晒
返到香港影event亦都十分稱心

（圖raw轉jpeg直出）

都係放啲垃圾旅行圖
Event圖有太多其他人樣

105 f/4 絕對做到淺景深
記得post之前問影人又如何
其實同影物品唔會有大分別
（好似係咁問？唔太記得了）

影人影景都冇咩彈
我用變焦鏡唔會太刻意要用一個焦距
所以冇咩兩支鏡同一焦距對比咁...
有咩想問都可以再問問

下支再講55.8
一支大部分罪大人覺得要入嘅定焦之一

毫子哥，如果返黎香港又搵到粒電心，搵我。thanks!!!

我成3支50.4菲林鏡 又有支八羽怪
55.8真係無咩購買意欲
去tb買個自動對焦轉接環仲好

試下諗其他焦段

頭先係百記訂咗85.8

請問o係百記訂幾錢

返咗啦，尋晚係度留咗言叫你留TG

返左啦 噚晚留左現叫你留tg, me add u 先

me上年去都有經過呢間書店，好正

其實去啲旅遊景點就會經過到

等陣去買A7R3,24105
去邊到買抵D

Metabouns V未對a7m3支援

急咩

如果去旅行就急

原生鏡 / mc11

三代機用adaptor真係正
可以用埋eye af

A7iii玩舊鏡係咪好浪費？
諗住出枝八羽怪頂頂癮
想問買邊隻環最好？

唔浪費
我遲下都打算研究下舊鏡點玩

唔浪費
利申： 八羽怪+takumar smc50.4+Nikon ai 50.4+105 2.5 +canon fd 50.4

唔浪費。好多人特登買A7 就係貪佢萬能插

星期五就要用

買住GM 大三元頂住先？

個個就係我
我仲未有機會去影下屋企人同朋友，日日係屋企一身痕就影死物
好想拎出去玩

呢支我有

那有錢

呢排啲私人貸款息口平左好多 你懂的

買contax G Leica 同埋Minolta 包你有排玩

yess

見八羽怪好多型號
邊隻最正

44/44-2/44M最旋

我通常都一炮過

一炮過貸款之後再一炮過買晒

通常一炮過比cash

有兩張鏡頭卷係手 有冇人要
可以今晚旺角交收

唉 成個POST都係A7III同24105 好葡萄

你地AF追蹤靈敏度，通常係SET幾多?

買完A7R3 嘅我， 等左一個月先收到24105
等緊嘅期間A7III出左
我當時都勁撚dum春
不過諗諗下算啦
命運 我依架好中意我部R3

自己中意影相，但一直無錢去擁有
辛苦儲到就買左R3 有一刻覺得自己又唔係專業買乜柒R3
不過過左幾日用左幾日R3 + 24105 又覺得一步到位其實真係唔差
不過唔理你嘅相會唔會得到大部分人嘅認同，你至少要自問中意影，先好 “一步到位”

我 default ，試過 set 高一級
會好易就focus 另一個位
你係屋企慢慢試就知

不過我無乜實戰經驗
都留名問下大家

有能力一部到位 有邊個唔想
R3咪仲好 ISO表現差少少姐 但4千幾萬像喎
有幾何用咁高ISO啊

分期付款真係好抵吊
當你本身有鏡，出部機分24期
一個月先600-1000$
食同玩都用左啦

分期付款好邪惡
出完機又出鏡 到時一個月就唔只1000 可能係2/3千

買左枝55.8 一直都唔識用 硬係覺得唔夠wide
有無巴打講下點駕馭枝鏡

明明以前用Nikon 夾枝50mm都唔係咁

到你有錢就脫離到
早買早享受

師兄，要wide就一定唔會買55菜啦
35菜就wide

R3像素高，影完crop相十分好用

由N年前嘅A57一嘢跳到A7III
覺得近乎完美 無乜可以挑剔嘅地方
(但買機唔送座充呢下嘢真係估佢唔到)

Kingma

師兄，你簡直是跳升幾級

八羽怪用咩adaptor最好
順手問埋
唔知44-2 44M 定 77M 好
用緊A7ii 同 R2

同問
我簡44-2 44M

我淘寶淘的 連埋運費40-50左右 我就用緊支44M

叉原廠電都OK? 我成日凝住原廠嘢配返原廠好似穩陣啲咁 但見你哋又推薦過KINGMA幾次

係 而家覺得成件事唔同晒

我淘左呢個 太耐冇用唔記得左個價 提一提巴打八羽怪幾墜手

[img]
跟毫子巴去旺角聖巡 點知又唔小心買左野

多謝me 啦 500蚊

M42 無所謂 但係如果買pentax大姑媽的話要揾啲無擋板既轉接環

唔該巴打
我淘寶買送埋簡E卡口接環

我得枝小小白唔捨得買mb5，想問吓viltrox 邊度買好

諗緊聽日就買
見到個個都買新野又冇乜錢買就買支helios玩下
星際有冇adaptor買 唔想等淘記

呢個真係購物POST

仲用緊apsc嘅我望呢個post真啞哂

有 二樓有間入到盡頭有得買

Thx 巴打

Apsc有apsc既好
輕便，可以平d玩唔同焦段既鏡
遲d sigma再出多d鏡就

位位巴打都一出機係咁入鏡
我出完A7ii kit 都諗左好耐先買55 1.8
點解我要諗

你都叫有兩支
我得一機一鏡

我未出A7III kit 已經諗左好耐買咩鏡頭組合

1. 1635F + 551.8
2. 24-205
3. 35 2.8 551.8 28 2.8

利申：canon apsc 用家

Same kit 鏡走天涯

我目標 1424art 35.4z 55z 85art 85.2L 7020

如果唔係有需要我都唔買多枝

不過係價錢、重量、質素三方面可以視乎要求取個平衡既

計過價錢睇過鏡群，繼續apsc都唔錯

買左55 1.8睇返枝kit其實唔係好接受到
耐何又冇錢買2470gm/24105g

唔緊要啦

24105先，慢慢入
55.8，35.4，85.8

師兄，請問支70200GM幾銀?

70-200GM呢2個POST好似已經有3個人買

我問fever 就17600

呢個post真係好毒，定力不夠就泥足深陷
好彩我剛剛由c記跳過黎唔熟路，諗住上手先再入鏡姐。
不過都好開心轉會罪大

想買好耐 但窮

有無人知點解枝35mm 1.4za 個價會係咁升

我想下先，因為重量堅重

其實mb5/mc11一定好過大陸啲轉接

師兄，可以日日食麵包，但心頭鏡唔可以唔入 因為會食唔安，訓唔樂

其實唔係好重 用開sigma

呢支真心好用

幾銀呀？

好似10xxx，幾年前一出即買唔係好記得

差唔多姐 又無係咁升

想聽日入,定等埋SIGMA果枝先?有無咩意見

有興趣
巴打請tg

邊支？

35.4ZA

16號訂左a7iii,個會藉應該岩岩先升級，想問點解啲+賞優惠已經過左期既？

sigma有新咩？

因為完左

我打左上hotline話online stores用唔到了

SIGMA 35.4唔係出E MOUNT咩

又話到31/03..超級fake...仲諗住襯完係咁易快手買張mon貼

你一定好大隻

多口問句巴打
你舞掂部機未
我仲未玩得掂，D操控爭好遠，功能太多

轉盤 m1 m2 m3 又未理解到
點樣default send full resolution jpg 出去手機( raw save in slot 1 , jpg save in slot 2) 又唔知

2x增距係咪畫質降好多

full res jpeg係電話app校
raw/jepg slot 要menu set咗raw+jpeg先，然後menu第六大格Page6 攝影媒體設定
優先攝影媒體：插槽1（uhs2嗰張）
錄製模式：排序（Raw/Jpeg）

m1~4去第二行相機標誌第8頁較
其他未摸到
順手一問前後轉輪有冇得自訂

屌不如我一陣寫個menu guide好過

好呀

sony store 個配件85折幾時完？

好需要

未完呀，打左hotline問
話system未update A7iii
同埋原本31/3完，而家改到5月

唔該巴打

佢slot 1 係 raw 嘅話
你手機set full re.
佢都會send 一張壓縮過嘅jpg比你

我暫時淨係諗到次次set翻去瀏覽slot 2 嘅相
再send 相先得
好撚煩
Btw ( A7R3 )

笑到仆街 a7ii個menu已經夠煩

我知啊巴打
我意思係都唔知轉佢去m1有乜實際用途

真心要
佢中文說明書睇完其實都唔多明

一陣post條link
用A7影jpg既pp檔

我覺得佢d中文名稱詞不達意
同我一般理解有出入
所以有時望住個芒都唔知佢表達d咩

一定係我中文垃沒

垃圾

啱啱上面都有巴打講到55.8了
就講講55.8

55.8都係喺我大阪旅行嗰時係二手相機鋪買
（冇錯，我一個旅行買咗三支鏡 ）

（圖raw轉jpeg直出）
（都係大部分亂影，作為參考）

55.8影人影物件都唔錯
原廠AF鏡嘅同焦距中可以叫「唯一選擇」
成像都算sharp
光圈全開可用
輕便細支

當然會玩手動鏡就多好多選擇
但現時來講55.8對我來講都係周街snap嘅好選擇
係最近對焦距離遠咗啲

靠你了

點解你地咁撚有米

點解個個都覺得個menu 難明
我C記轉過黎都冇事
set 好晒

屌佢老味想買鏡呀
UPDATE個機上去要搞幾耐呀

巴打我想問你2手鏡係大阪邊買多
黎緊5月去旅行想睇下

係只得SONY 定還是都有其他老鏡

你用晒佢d功能先講啦

咩鏡都有嘅基本上
睇下以下link參考下

個新咩料摸左成日先熟d
個 touch Stream仲妙
一開始我 以為我部野壞左
不過用熟左就真係方便好多 多左好多選項

我想 卡1raw 卡2 jpeg加片
但好似無

其實唔難

A7三代/A9一代Menu System常用設定位置

I. TouchScreen Related
I(a). 開touch screen: （屌你老味我部機default係唔用touch screen）
設定2>最底 觸控操作>開
I(b). 佢可以set用ovf嘅時候用screen嘅邊到揀對焦點
設定3>觸控板切定>操作區>(慢慢揀)
II. Screen/OVF
II(a). Screen Brightness:
設定1>螢幕亮度
(OVF啲setting都係呢度
III. Save相/片
III(a) 揀Main Card Slot:
Menu第一大格第3版>選擇媒體>插槽1
III(b) 快卡save raw慢卡jepg:
設定6>攝影媒體設定>優先攝影媒體 (插槽1) ＋ 錄製模式 (排序Raw/Jpeg)
IV. AF
IV(a) 講咗個奇怪翻譯先 : 水平と垂直AF区に換する>換垂直/水平AF區
即係揀咗對焦點後，你由水平換去垂直(Vise Versa)嘅時候，個焦點都會按你嘅orientation去變換
IV(b) 眼控: 手上冇自動鏡，要其它人補充
V. 接手動鏡時候要set防震焦距
set焦距位置: 第二大格>第4版>SteadyShot焦距>慢慢搵
自動鏡會自己config
(靜音快門，無鏡頭釋放快門都係第二大格>第4版)
VI. set左邊有條bar，show到仲有幾多連拍buffer:
第二大格>第7版>連拍長度
VII. Custom button:
第二大格>第8版>
(上至下次序: 影相嘅Custom button，拍片嘅Custom button，睇相嘅Custom button)
VIII. 前後滾輪設定:
第二大格>第8版>轉盤設定，一個係前面(快門下面做光圈，另外嗰個係快門)

唸度有咩再搞

佢話大約2星期
吊,而家訂24105要5月到,想減1K

改善SONY膚色LINK

多謝兩位巴打

寫完都要屌多句
我第一部機係a6000 用落無咩感覺
a73出之前半個月放咗，借咗部5d3玩
屌你老母，終於明白點解咁多人就算見到牙膏廠jit牙膏都死要買canon
menu舒服易用，電池用得耐，直出顏色靚
而家三代淨係搞掂個電池問題 menu都係閪 直出顏色好左不過仲係爭9皮
加咗touch screen都好，竟然淨係可以揀focus point，自廢武功
班支那人講得啱，硬件黑科技，軟件上世紀

touch screen個到真心唔明

default仲要熄嗰下真係想知佢地班IT狗係咪傻撚左

之前同人買a7riii 果陣研究左好耐點先開到個touch

本身有支24105g
想買支ultrawide，買邊支好，選擇困難

1635gm? batis 18? loxia 21?

我就係睇佢就話觸控開關，開完都無反應仲以為咩事

batis 18啦, 24105 24都幾夠用
影星影大景BATIS 18贏哂
1635好似重覆左, 買完batis 18
之後出枝35.4/55.8/85.8睇你需要

我旅行用多，batis 18 ＋ 24105 呢個組合又好似幾好

每支都冇一個決定性因素令我買／唔買佢，諗左幾個月都未買到

我係呢個POST都問左唔少野
最後決定係出24105先 (旅行/長焦用)
跟住出枝35.4 (長插)
最後應該會出batis 18 (大景/影星/長腿)
呢個組合好似最岩我
始終1635GM太貴, 入面35 2.8都唔夠洗

兩大廠都係鬥唧牙膏

講起長腿依個keyword
我得支24105
遲下同女友去旅行
想影佢多啲自然嘅靚相
唔想佢下下都又前後腳
又咩坐櫈坐得半個屎忽為左顯長腳
又或者咩斜影到佢腳尖係相既右下腳身係相中間之類

有無懶人包幾句起幾句止，大概點影會自然少少地長腿？都係腳盡量貼地留少少空間？仲有無其他 “口訣”

用wide鏡條女企中間都變長腿啦（好似係）

其實我仲有55.8同支90 macro
之前諗住1635 + 上面是但一支做旅行組合
俾你講一講又覺得18 + 24105都唔錯

我再諗諗先，唔該晒

肥花同一間鋪問唔同人都會唔同價錢

我得24105

我未領略到, 至少要WIDE, 24MM以下
好似係以下STEPS
1. 腳尖掂住MON條底線, 即係腳貼地留小小
2. 低角度小小影
3. 九宮格上面條橫線開始係景/天空
利申: MODE先決

同埋用WIDE鏡
人要中間最好
因為無變形

而家都廢事去
走哂3間分店，去 FB 問都唔同價，點玩

係 就係呢個比佢呃9左

問班毒L都有
求期搵個垃圾食買玩page 新假期個類肯定有
或者ig搵kol/微博搵所謂網紅

我諗未咁快UPDATE可以點用姐
之前見FUJI XT20都係TOCUH 只限當快門
之後UPDATE左有得簡ISO, 風格果D

但1635GM真係好正

貴係貴D...食幾個月面包吧

佢要長腿wo
唔係就係要佢小小變形？

就係見個個都講幾個方面
不過個個都chok曬post咁影
係啲港女IG 姿勢
我個人想自然少少
唔想張張影到好似攝影師跑外景咁
「坐前少少」「前後腳，右腳腳尖指向我多啲」唔想係咁落指示比佢
我想行捕捉自然嘅一瞬間嘅路線
咁但係從我自己嘅攝影手法改進同時
我都要care翻佢期望嘅野，就係影到佢瘦同長腿

所以唔想話刻意跟佢地點樣扒係地影再叫佢點點點襯衫再點點點一個既定嘅姿勢咁

應該係身體放中間少少
咁唔會肥左或者面容有少少不同
腳貼邊就淨係腳變型達到長腿效果

我覺得用無反可以改變下自己影相方式, 例如用多D LIVEVIEW, 影野既角度會多好多
反正部機既手感都差過單反, 就算用VIEWFINDER取景都唔覺得部機好拎D
電池其實一用LIVEVIEW既野例如要落腳, 影景就贏單反好多
你一路當部機係以前單反咁用法實覺得佢唔好
我依家用D FD既NIKON機會覺得好唔方便

其實R3都係個咩料一樣 摸左幾日有基本概念 常用既FN key call野同埋touch screen外 其他少用

巴打加油 我會整個doc比大家

我呢排食二手飯

食一排就買到都抵啦

如果係咁的話 真心叫佢襯好衫好過你左度右度點影好 著衫對睇落既身型影響好大
配合埋Alex Webb話佢影1000張先揀到1張既比率

包保你女朋友錫曬你

個觸控暫時做到focus 用liveview 咪覺得好用 試過開左再用觀景 屌 out focus 既 原來個鼻掂到觸控 柒到呢 自此長期熄左佢

各位師兄，小弟係a7機款既新手，影完相係mac到睇發現有一層灰左既色，成張相好淡好灰好似無顏色咁，請問有無咩後制方法或者setting可以解決到？求各位大大幫下小分
利申：之前用開Nikon D610

小弟

套Preset (e.g. VSCO)再微調

有冇人有matebouns插落去m3到睇下係咪firmware問題

用 capture one開
用 adobe就用其他 present, default係好淡色

係。。1.4x 好好多

正常sony jpeg

大佬 點算又買左野

我都唔明點解唔好似canon咁
觸控到好似電話咁咪好囉～
係要咁膠

個防潮箱爆左 點買1424

創意風格：鮮艷，對比+3，飽和+3

不如我幫你保管住先

差支1425art就大部分焦段都有

當然未啦，放假前夕好忙，
但放假去玩又要用黎影，
睇下夜晚有冇時間玩熟基本野先

真
個觸控用EVF嗰時好煩
寧願唔開

打算今日用coupon 買1635z
可唔可以sell下我24105 有咩好過佢？

利申 得kit鏡

我噚晚唔識搞個touch screen focus，最後都係關左佢算

想問20L防潮箱放唔放到一機三鏡? 惠通定收藏家好?

調轉問返自己點解要1635z
想一支搞掂（比較多嘅主題）始終係24105

咁咪24105

唔知連登呢個POST有冇10部A7-3

用緊收藏家，幾好呀

見到有人放6300蚊2手a72
各位巴打買2手應該點check 機？

如果淨係買一支
1635z 定係 batis 25 好？

睇自己用開咩焦段
如唔係經常16-24mm 及想輕d, 就25mm
如果求方便就1635

我就買左2470GM
之前我用開支F4，F4唔夠用
GM懶換鏡有F2.8，都可以接受

24105 夾支定焦55，爽爽

重量都係考慮
24105+55最正

比我會等騰龍2875 2.8

其實拿兩支出街重量都差唔多

影星f4 係咪唔夠
配a72

拎上手手感就唔同
可碼另一枝可以袋
雖然一枝真係好方便

環呀，但未拎機

睇黎支 batis 25 都係要落鋪買新 , 邊間買鏡平有得分期 , 想一炮過買埋24105

Db 好似有分期

弱弱一問 唔明邊到係db

Set 1/4咪得

呢到D人好癲

DB要食2% 唔知有冇得免手續費

促進香港經濟

係咪得我一個仲用緊無反

咁我地用緊咩

個24105同出面差唔多不如去兇宅同百記

來回又折返

佢地有冇7日換?

十日有壞可退

見你地好似全部都A7咁

分期仲免手續費

咁A7係咩反

a7咪無反

24105 真係去大鋪買好
反正db 都係原價。大鋪信用卡岩仲有回贈

ILCA-77M2
剛買A7iii

肯定有

屌自膠

保持隊型

1

2

3

4

5

6

大鋪用唔用得鏡頭卷

7

用到 db dc 百記 都收
其實我就唔知

8

9

10

11

12

咪撚摺龍喇屌
圖都冇張話自己買哂大三元都得

3月27買A7iii,求互薦

我買起左Sony

米皇

第二個講我唔信
你講的話我會信一成

米王講嘅我就信
今次係咪唔覺意經過日本順便收購埋？

諗緊入sony定canon支24~105價錢爭太遠

85.8已攞 想問下鏡頭上面粒嘢禁落去有咩用？

自訂制？ 可以自己custom一粒功能入去（眼追蕉）之類

邊度

參詳下

幫你google 下先

利申：之前Batis 個depth of field 測距要自己google 先知點用

搵到了

依個post, 可能好快消費過百萬。😂😂

上網睇到禁實粒制先用到 right?

原來都係係custom setting到搞
係禁實佢

我都覺得呢個post好危險 本身都唔諗住買呢支

好波 原本係邊枝

原本諗住1635z就算

星軌無咩所謂 愈細光圈愈幼
想影銀河就應該唔得了
我都係初學 有錯請糾正

咁講啦 罪大FF 無反呢幾年好惡 身邊識好多人放棄單反轉無反 同埋如果小弟部EM1唔係被人偷左既話係唔會轉會住

16-35入得過既 罪大獨市點都貴啲 等C N出時應該有下調既

小弟維基過罪大 佢收購左Minolta 後啲鏡頭技術進步左

Mk3 比上代追焦快左 但巴打用開手動鏡唔關事 同埋拍唔拍片多？

正呀！

Ching我都有興趣, 介唔介紹SHARE入左幾多錢？

大家收兩張500coupon 收幾多錢，想買55.8

出現了，兩毫巴又要貨金啦

攞鏡頭券係咪check email就得？

有咩要課金

1635GM?

佢買左啦

A7III買左未呀?

未

呢個post好有消費嘅氣場
毒到爆炸

你開始先既

幫手促進香港經濟

係唔係有巴打想要八羽怪44-2？
前幾日淘左99%新，發現想轉其他鏡
留tg

15980
豪子巴打手店

1635gm真係唔會入錯

me is 打手

24105邊度有貨但用到券

Timelapse新手
有無ching有影過日落timelapse
Setting 係點樣？
點樣先可以就返日落黃昏到入黑嘅光暗差？

DB

而家買A7 II 有冇得參加推薦人計劃?

卷係咪指sony +賞個張?

眼控對焦有冇得長開？
定係一定要㩒實個掣？

求助
35mm 2.8同 55mm 1.8
邊支質素好d?

收兩張500 coupon

好難就咁講質素
亦都唔知你嘅質素=？

不過個人就支持55.8（好似係）
我覺得35 2.8原廠唔抵玩

已入1635z $7600 再送$400萬寧

邊到入?

有萬寧coupon送

焦段唔同比唔到 35既三陽個支平 輕 55個支有蔡司加持

Canon 50 1.8 STM性價比係唔係仲高？

一般a mode 都做到 不過唔會好完美，會有少少flick.
要pro 既就用timelapse 線 手動holy grail，或者買qdslrdashboard日auto holy grai

推賤人計劃

amode 係講緊 用緊timelapse app ，3代機就買線啦

因為呢個post，我又要幫手助長香港經濟....唉

呢支好嘢嚟架巴打

premiere smoothen 返 exposure 就可以
Google應該搵到詳細教學

DB?

睇 人買野真係好易出事

毫子巴打手店

係，真係好易出事，少d定力都唔得

搵住用卷買35 2.8，收工前fb問肥花有無貨話有，收工去到話無，仆街

Thx

Thx 再試下先

多啲交流下，timelapse 少人玩。

正呀
雖然我打手，不過下次filter唔好同佢哋買
佢哋賣得好貴

購物真係會傳染

Filter邊度平？

你係源頭

呢支要幾錢?

唔早d講

星際除咗DB之外應該差唔多
四寶最平，但好似有伏(唔係好sure)

之前係呢個post定上個post 我都有講
DB買Sony 嘢ok. 買非Sony嘅accessories都算係最貴

10390好似係

貴咗 之前無記錯係97xx定98xx

不過都ok 呢支鏡值呢個價

早排又係佢到買左老蛙15/2 佢推介左個protanle mrc uv filter又係德國造 知唔知係好野定伏野

毫子巴你識人先平咁多渣？ 都好似有升無跌

咁就唔知係咪特別平比me

protanle 唔識 sorry 巴打

filter緊係上樓上3樓 c-shine 啦

呀好似係。cshine 買PD都平啲有折

我成日佢度買pd

傾左咁多頁 點解冇呢張

70200g 同70300 g 點揀好

巴打有無用LRtimelapse？
上youtube見人整到可以一啲flicker都無

我唔係上面位巴打
不過我係用呢個software
好方便

有呀，冇ＬＲＴ好難做ｈｏｌｙ ｇｒａｉｌ

唔係講笑
timelapse app係可以a mode+ae tracking，有得揀幾smooth，不過三代機殺咗app lu

睇住你買

睇住你睇住佢買

真係諗唔明點解要DEL左個APP，明明好實用，可以不停有新功能。

睇住你睇住佢睇住佢買

我係3樓買

睇住你睇住我買
Btw 唔好起我底呀

我用A7ii 即係買佢個timelapse app可以自動調整好個exposure 去flicker? 咁樣好似幾正啵

係
普通a mode係一frame一frame獨立測光，所以會閃
而timelapse app入面有個功能：
［追蹤靈敏度：高］/［追蹤靈敏度：中］/［追蹤靈敏度：低］：選取依據亮度變化採用曝光的速度。

咁可以慢慢smooth咁轉曝光

查過a7ii support

其實個app抵到爛

豐澤 $8600 -1000 coupon
再去sony 換萬寧coupon

抵過水貨

db 扣萬寧卷$8000
加埋推薦人做到$7000啦

點解呢支近排 愈黎愈貴

想問下24105 星際做緊咩價位 出3代有無炒貴左

我諗諗佢先 唔該巴打
不過如果keep到玩落去應該都會霉載LRT 都幾貴

想問吓A73部機有冇啲setting好用，啫係創意風格同picture profile嗰啲，唔該哂

請問各位巴打，有無邊個網有詳盡教學教點設定，可以令直出JPEG啲色接近Canon/Nikon啲色，自己亂SET始終怪怪地

Google camera profile sony 應該有一推
但想要c/n 色不如你轉返去？

咁鍾意佢啲科技，一定要鍾意埋佢啲色?

睇返呢個post前面有貼link
google下都有 始終sony人像膚色麻麻
風景就

邊間做到7600? 百老匯8590
用恆生卡有300回增，扣埋都唔夠細鋪抵

過埋假期, 舊A7ii A7rii 定價應該會跟台灣減價, 吾急用可以多等一會

老實講風景都麻麻
Sony RAW啲色真係黃黃綠綠咁..
除非你用Sony個垃圾program或者CaptureOne解Sony RAW

3月27號出機 求互薦

thx 巴打

相機黎講第一次用啲算做咁高階嘅款
基本快門光圈ISO我都叫理解嘅
想八卦/多口問一下

我琴日去左海洋公園同屋企人玩
咁去到七點幾八點嘅時候想當試下部機嘅實力
A7R3 24105G

咁已經推爆光圈f4 之後想影下個妹自然嘅一面，大概係札下頭髮啊，郁下手郁下腳咁，雖然唔算快，但都要快過 1/100 快門啦

咁依個時候我用 S mode 影嘅
ISO AUTO , 我set 6400 max 咁當然佢會幫我推到上6400

我set 到51200 佢都係幫我自動用到最高
但其實當時手機影都仲睇到下野可接受嘅光暗

咁睇翻啲相，個天空黑色得黎又好勁noise ,
啲人肉膚色位又好勁noise
可接受嘅，但有小小唔係我期望嘅感覺(即使只開到12800 iso)

依個係咪就係f4光圈嘅極限，要街燈燈光都影得爽快就要f2.8或更大？
定係A7R3 (或者相機) 其實真係唔suppose你又動態又無腳架又暗影相？
還是根本就係合理，根本換鏡又好乜都好，只係自己預期比現實相差太多?

想做到大概 1/150-200s 大概最多6400iso
之後就太陽岩岩落曬山個天未黑得曬，有街燈情況下
海洋公園迪士尼之類嘅感覺影人像
係咪f2.8先做到？
定係根本mission impossible 比你用1.4都唔會得咁？

另外如果想盡人士影下嘅話，係咁盡偏向24mm段會比較可以做到快快門低iso而可接受嘅畫質？zoom左會食得少左光會對快門及iso要求更高？

我咁理解有無錯？

(屌細力少少)

好暗要1/200s 快門，最高iso 6400

一係買呢支，f50mm F/0.7
有啲機會做到你要求

2.8肯定唔得
1.4 有少少勉強

巴打係咪影 raw 再LR較
因為A7R3 其實係有 15級動態範圍
正常應該救到

當然用 35 1.4 呢類 安全快門低 + 5級防震 + 大光圈會仲爽喇

我canon轉過黎發覺sony光圈對快門嘅影響唔係咁大(我用開A)
sony我用同光圈快門會比較慢而且影出黎會無咁乾淨，燥點會比較多
如果我用M，同光圈跟住較快返個快門
反而比較清晰燥點亦比較少
我都唔係好明點解
有錯勿插

係啊影raw,
巴打意思係影個時，就由鳩佢暗
翻到屋企用LR推翻光其實都係正常嘅步驟？
依個就係f4盡人士嘅方法？

(咁我都知當然盡量景影個時都光翻啲就全好啦
始終影完硬推都對個成象有負面影響)

安全快門同五級防震個條粗略嘅公式都同焦距有關
係咪對於Zoom鏡同樣照計/諗下就得
所以24mm影一定會好過用105mm ?
因為安全快門可以低啲，岩？

Canon Sony 比較個個位我都唔知
A / M 個到係咪因爲兩張相ISO唔同

iso一樣 講漏左

有冇受賞人
tg: Denmarkjuno

咁睇黎值得研究
LM

29/3攞機有無人互薦

你set左部機iso auto max, 當時環境勁暗，部機就自然幫你堆到最高
如果你唔想，就直接set返1600iso (或隨你喜歡）
影果時你就知點解部機堆到你max

其實24105唔係好勝任到夜晚仲要加1／100s 拍攝
但其實一般黎講呢支野降到1／20s 都唔會手震
比起1／100s 已經吸多好多光
如果一定要 低光加高快門 ，只有帶閃光燈／大光圈鏡
比張相你參考下 a7ii+f1.2+1/40s 夜晚試影個朋友都要開到iso 12800
不過附近無街燈

有好明顯嘅洋蔥圈散景

主要係佢影動態
影郁緊既人
1/100都唔算好快la

btw 支f1.2係咩鏡?

咁假設快門光圈一樣
一張RAW相用6400ISO, 用電腦LR開翻再拉高個 “曝光”或者 “陰影”/ “黑色” 。
一張RAW相用12800ISO, 直接用電腦LR開翻做對比

咁兩張相應該差唔多光，但有無話邊張相成象上會好啲？

急問
dbase有冇得做免息分期

一般連簽卡都同現金價唔同
分期更加唔駛諗
想免息分期都係去返大型連鎖鋪或者專門店

係 其實唔多會咁影嘅，不過琴日發生左依一剎那，所以想影低一個人輕微地郁緊嘅夜景人像。

所以先想問下24105 f4 係咪合理地唔會影得靚定係自己set錯set漏甚至係技術不足其實有方法救到張相唔好咁多noise 之類

搭單問吓散景有分幾多隻講法
我見過巴打講洋蔥圈 又啲叫咩擴散式(好似係？又好似唔係) 有冇話邊隻好啲？邊隻大眾會鍾意多啲？唔同嘅散景有冇話係代表啲咩？例如質素，硬件？

支f1.2係FD 85mm f1.2 L
24105 夜晚影郁緊既人係比較難影得好
方法上面巴打都講哂
散景比較常聽到係 二線性、洋蔥圈、幅射性（？
總之都係光學缺憾黎 無話好唔好
我覺得洋蔥圈好撚柒 有人會唔介意

基本上有非球面鏡做correction 既鏡
都會有洋蔥圈，程度問題
所以老鏡多數都無

旋轉就無擺鏡片correct astigmatism 做成

同散景有關嘅鏡頭可以睇下呢篇 ：

但呢d 特殊散景真係玩一兩次就夠…… 長用會討厭支鏡

出咗bonus身好痕，想入Q或者RX1R2

我投 Leica Q 一票
鍾意28mm 多過 35mm

除非你特別鍾意某啲散景
eg八羽怪

有無咩ultra wide鏡推薦

有af無af都講下

用緊a7rii

sony 購物post

budget?用途？

加枝閃燈得唔得

啱啱想講
夜攝人像帶閃光燈是常識吧

拍片 影show用
21mm f2又未夠 差少少

呢家係日本 有冇邊幾枝可以留意下？身痕想買支二手鏡玩下
5000hkd 左右
2470z?

利申：a7m2用家

2470伏嚟
雖然我買咗
可以睇下55 1.8
or 二手奶

In summicron we trust

利申冇錢買

二手奶姐係點
btw 55 1.8影櫻花如何？
暫時都係用緊kit 頂住先

另外2470係咪會變形咁癲

ok 我明喇

澳洲旅行
24105
2470
買邊支好
只帶一支

24105

Sales哥哥無24105
狂sale我2470
話2470靚好多

買唔到24105 買邊支好
謝謝

買唔到就帶RX100

sales真係sales
佢好盡責

但係24105 好過2470

謝謝

Sales講緊z定GM

Z

緊係買sigma啦

終於入手

有無試過mc11插YN14mm F2.8 (canon)

用唔用到

咁算啦，2470z都算公認最差一支（好似係）

喂喂喂
影還影，唔好影埋其他嘢
（依個post提升香港經濟唔知幾多%了）

邊到買

MB

無試過 但用sigma鏡就好爽

用緊枝18-35 art
dc 黎，18要crop 35就ok ff出

taobao 岩岩好到貨

內嚨有D窄，好唔容易先搵到呢個角度

15 C300?
都唔算好窄姐

Benz

我想買1424果支

請問各位ching，miss左預訂，依家邊度買/訂抵啲?

小弟can撚轉會 但未決定買a73定r3好 我煩緊既原因係個觀景窗對焦速度 我分別去曬3間sony display room試a73 3部既觀景窗對焦速度都唔同 其實係咪有得set? 因為我試尖沙咀果間係最快... 但相反呢間既r3係最慢.. 感謝咁多位罪大人

X2 但好貴

evf同lv係一樣 唔會有分別

afs, afc 會唔同
現場光暗 又會唔同
唔同鏡頭 又唔同

上 showroom試 要試埋唔同鏡頭

noo evf r3 is 120fps

evf r3 果個好過3仔dd
其他就無咩分別
如果睇對焦速度
應該3仔快啲

120fps係refresh rate
實際上要睇現場光做唔做到1/120s曝光俾你..

我指對焦速度

ohoh
我見啲report 話對焦再快/準啲（afc)
不過me 無ab 比較過

淘寶kingma 電倒唔倒水？
之前拎左friend個粒淘寶買既
叫綠巨能 倒水到喊

除左原廠仲有咩電推薦

係啊，refresh rate 高，latency 都會低啲

無，都係買原廠

只有原廠信得過

電唔慳得
座就淘寶

又有14mm又有2.8 個價係咁上下 一係等佢落價

上次有位巴打話星際 毫子巴 打手店果層有 M42轉E mount adaptor 賣
究竟係星際邊度
揾唔到呀

好多都有喎 你要自動？

好似dma 斜對面幾間都有

多謝咁多位解答先 你話鏡唔同既話我淨係試過用24105係旺角果間做對比 但結果係r3順好多 起碼我一fing佢會即刻對到 而我今日係尖沙咀試a73都做得返差唔多效果 但唔記得左咩鏡 其實只要a73個觀景窗對焦快返d 我可以要佢 有平唔通唔要平咩 但目前黎講既話我試咁多次 都係r3係最順 但今日係尖沙咀試果部慢到閪咁 唔知做乜鳩

今日係尖沙咀試r3+100400

揾到啦行咗幾轉都眼殘

多得你(地)買咁多鏡
引到今日入咗兩支M42鏡

想請教1635z 買咩filter 好？

好似用翻蔡司Filter 穩陣

有時候呢，女朋友又好，屋企人又好，
至少暫時黎講
佢地無乜接觸所謂嘅專業相機
所以我淨係左set右set佢地已經覺得好老尷
話拎大機影相有種說不出嘅怕羞
其實我都明嘅，我都覺用相機影野
附近又多人自己又要跪係到，又要set野，佢地又覺得因爲專業機唔想淨係v人勢，又覺得會有人望住之類
莫講話拎閃燈
我正常咁影已經覺得佢地個樣已經唔係拎電話影個個樣
所以的先一直無話問閃光燈嘅野
我估最快都要等佢地都唔再怕相機鏡頭先

2470 我用過幾日覺得話就話蔡鏡，好似仲衰過24105

點會買唔到24105
除非你去SONY又分期又用卷又乜乜柒柒咁
如果唔係搵巴打講個幾間大嘅特約鋪，買到嘅！

兩豪巴都話係垃圾就係垃圾黎架啦

有得set 高FPS
理論上個viewfinderR3個個係清啲好啲

我想問下微距環係唔係真係冇壞處?
我上網見一裝左微距環就得，又冇影響畫質
咁樣係唔係都裝一枝就遠近都影得啦唔係咩? 點解仲要有微距鏡頭?
當中係唔係有d咩分別?

終於見到依個post有著重於慳錢嘅回覆

原廠鏡同電太貴啦

a7ii 用家,

其實 電子前廉快門開唔開好?

NTSC/PAL果個？ 我原本都偏向r3 但差少少野就多成皮野 同埋依家a73越試越順 又開始轉轉地呔 但你話清既話的確係r3清既

其實我都想問好耐
點解有分前後
R3 有得熄一個
又或者熄曬(靜音？)
我淨係知道好似話影屋內燈光易出問題？
仲有無其他問題

好似叫咩高畫質定乜既設定
唔係你講個個
無機係手無得cap圖比你

官方就咁講

依被攝體或拍攝條件而定，當在安裝較大直徑的鏡頭的情況下，以高快門速度拍攝時，模糊區域可能會發生鬼影。在這樣的情況下，請將此功能設定為［關］。
使用另一個廠商製造的鏡頭（包括Minolta/Konica-Minolta鏡頭）時，請將此項目設定為［關］。如果您將此功能設定為［開］，將不會設定正確的曝光，或者影像亮度將會不平均。

本身r3個evf oled就係高解象
setting入面個顯示品質係liveview/review嘅壓縮比

行左成個旺角都冇
永成
DB
百佬
豐澤

卷以上大鋪都用得
問過sony訂都要5月
上價錢網睇下應該買到

用微距環冇左無限遠同遠距對焦
對焦距離限制比較大
例如用左微距環 支鏡只可以係 0.2m-0.5m對焦
微距鏡可能係 0.2m-無限遠
用微距環可能要不停前後郁去就對焦距離
方便性低 好處係平

其實定焦鏡/變焦鏡你地會點決擇?

副廠電 電量可能少d
上一代電fw50副廠電聽講有機會脹電 會卡實係部機入面

肥花呢?

依個post已經有幾個巴打出事

你班仆街，咁快推爆

無

有錢都買唔到

#17

1001

見過fd 跟a7s機粒電帳到次次換電要了出黎

經濟經濟

其實如果用LR 較返光，應該用高ISO 會好D
盡量影個陣接近正常曝光
因為LR 拉高一樣會出雜點
其實 用4光圈鏡頭吃力好正常，唔係人地唔洗買大光圈鏡頭、閃光燈喇

同埋你用 24mm 個安全快門自然會降左，可能低返少少iso，質素好正常（除非你有指定快門速度限制去影郁ge 野）

咁多癲佬入 35 1.4za ge

1002

你都知依度好到癲佬啦

多

想問下如果我依家Sony 訂機會唔會好on 9 ，定出去買會抵啲？我想Sony 訂嘅原因係佢個+Rewards優惠，生日會有扣。因為我幾個月後就生日，應該會用到如果買左機

幾個月後街價可能平過你個優惠？

我唔係癲佬呀

By the way 終於有時間拎起部機

雖然話連登攝影台冇相係常識，但係都post兩張試機相

JPEG 直出

用ravpower
呢個牌子我由nikon用到sony都有買
電量同電壓都比原廠高少少

無計
點都會被人負皮

三代機兩粒原廠電好夠用了